探事頭婆兼自駕遊（回帶整理中）🇬🇧

大家好，係香港長大左幾十年，終於有機會係十月初探一探事頭婆，作為經歷過殖民統治嘅本土香港人，更加嚮往英國之旅。
此趟旅行算係與太太嘅蜜月之旅，為期十日左右。
希望係呢個post同大家分享下點滴同埋自駕遊。
小弟為人好隨性，好多行程都會視乎情況作臨時更改，所以不會走馬燈咁睇好多唔同嘅地方，所以去嘅地方未必如預期般好多。
相信呢度好多巴打絲打而家或曾經係英國生活過，大家比我更熟悉英國，希望有錯指正，無錯大家交流分享🙋🏾‍♂️

《行程》

此趟行程大概十日左右

Day 1-3
香港-》倫敦（LHR)
倫敦市內觀光

Day 4 (自駕遊開始）
London —> Oxford （60miles)
Bicester Village
Oxford town

Day 5
Oxford —> Westonbirt Arboretum —>Bath (80miles)
Westonbirt Arboretum 睇紅葉🍁
Bath Town Visit

Day 6
Bath —> Castle Combe —> Burton-on-the-water (50Miles)
Burton-on-the-water —> York (180Miles)

Day 7
York Town Visit
York —> Manchester (75 miles)
還車🚗

Day 8
Manchester City Visit

Day 9
Liverpool city visit ( Train)

Day 10
Manchester —> HKG😭

其實因為大部份時間自駕，所以時間過得好快
亦感覺很充實。

慢慢會係下面同各位分享一下。
請多多指教🙇🏾‍♂️

《交通安排》

倫敦交通個人觀感在市中心其實幾方便，相對很多外國嘅大城市例如LA,Amsterdam，倫敦地鐵網已經算方便，覆蓋大部份景點，此行小弟只係去左幾個想去嘅地方，基本地鐵都已經可以到達。
當然部份倫敦嘅鐵路係冇冷氣，天熱如果隔離有個大汗嘅肥哥哥，應該會係賞心樂事。

建議大家去倫敦嘅時候出一張oyster卡，此卡有如香港嘅八達通一樣，出入會比較方便，又唔需要成日去買車飛。

至於倫敦以外地方，小弟今次去幾個城市例如牛津， 利物浦等都有完善嘅巴士網絡，曼市更有輕鐵系統，大家都可以一試。

不過如果好似小弟咁橫跨幾個唔同嘅城市，建議自駕，因為去郊區就會好唔方便，而且英國嘅鐵路票格比較貴，城市之間嘅火車票價閒閒地都要10磅以上，而且英國營運嘅火車公司都有不同，有好多唔同嘅選擇，如果即日來回，會建議買來回票，因為比較化算。

例如由曼市去利物浦，小弟去單程票價13磅，來回係14.3磅，即係俾多13蚊港紙可以回程，買飛嘅時候要多加留意。

同樣情況係通用係巴士同輕鐵身上，來回票價會比單程便宜很多，大家上車前要小心留意，可以慳番唔小。😌

當然，英國都有的士服務，不過小弟真心覺得比較貴，如非必要，都係考慮坐其他交通工具或且Uber , 小弟只係曼市坐過一次Uber去機場，價錢都叫合理，大家可以上網比較價錢先。

待續

正呀屌 黎緊大假就係想咁玩

巴打（絲打）會去幾多日？
我去左九日都好似唔夠咁🤤

會去咩地方，如果有問題我識答嘅可以互相交流下

揸咩車

租車公司俾左架Volvo V40我
好新淨，開左1000公里左右
不過嫌佢1.6唔係好夠力😆

之後會分享多少少自駕趣事（柒事）😆

《洛丁山及海德》

係倫敦，個人有五件想做嘅，今次有幸可以做到其中三件（大家唔好見笑，鄉下仔難得出城，所謂成就解鎖亦唔係咩大事，純個人喜好）

其中兩件就係去Nottinghill 同埋海德公園。
亦係今次小弟係倫敦一定要做嘅事（太太白眼中🙄）

洛丁山

作為曾經大口珠嘅Fans，Nottinghill 一定係不能忘記嘅作品，一落機便抽空去左呢個地方，去會一會果一間書店，睇一睇果一堆七彩嘅建築物，算係解鎖一個成就。
呢個地方亦會有街頭市集，大家可以買下紀念品或且新鮮嘅蔬菜水果。未去過倫敦嘅朋友，絕對推介。

海德公園

小弟好鐘意行公園，果種藍天白雲生機處處嘅感覺。
可惜香港寸金尺土，搵一個行到腳軟可以hea足一日嘅地方唔多，所以好喜歡海德公園嘅寧靜，呆坐一日，同松鼠傾計，係行景點外嘅另類選擇。

待續

Total 幾錢？？

頭尾4日包埋所有tax,倫敦入城費，保險等等大概425磅左右，另外入左兩次油每次25磅左右
其實坐車一定唔止，所以覺得合理。

祖國

平呀
可唔可以比個名黎

巴打有冇then,可以tg傾

睇牌應該係Hertz

冇錯，黃色得一間😚

《自駕 一》

今次難得去一個長途嘅旅行，為左方便去一d偏僻景點，最後選擇左自駕，比較左市面上幾間比較大間嘅租車公司，最後選擇左黃色嘅租車公司（Hert*)

係英國自駕有幾個好處，特別對駕駛經驗未必好多嘅巴打絲打，英國會係日本之外一個唔錯嘅地方。

1）首先英國同香港一樣都係右駄駕駛，起碼唔需要從新適應出入路口嘅煩惱。
2）英國人開車比香港人相對禮讓，即使小路出大路都會一架一架讓，亦唔係好似香港咁開慢少少都俾人推車仔🙄
3）如果自駕，行李會比較容易安排。

係選擇自駕遊之前，有幾件事要預算清楚。避免搞錯而失預算。
1）首先要大概諗好自己想去嘅景點，路線，同埋大概需要租車嘅日數。亦要大概諗好取車及還車嘅時間。當然英國大公司租車嘅地方都好方便，小弟為倫敦租車，曼市還車，兩者都係離酒店步行不足10分鐘嘅距離。
2）如果平日朝七晚八左右倫敦出或入，基本都需要付入城費（Congestion Charge)，呢個費用唔會包含係租車價入面。價錢為11.25磅，如果係呢個時間出入倫敦需要注意。基本租車公司可以代收或去便利店找付。大家有興趣可以參考以下

3）租車要選好自己嘅選項，例如棍波定自動波等。小弟選擇左自動波，所以會比較貴少少。

費用：
以小弟為例，小弟租車四日，倫敦拎車曼市還車，選擇四人自動波私家車，租車大概420磅再加油錢。

以小弟嘅經驗，請大家取車前一定要問清楚以下資料

1）還車時需要滿油還車抑或是如何，收費亦如何
（其實H字頭租車係提供兩個嘅選擇，不過平衡計算，小弟決定滿油還車)

2) 此車係汽油（petroleum)抑或柴油（Diesel)
呢一個係小弟親身嘅故事，請大家要問清楚。
*不過係英國，如果用汽油車，柴油槍係不能入到嘅，小弟親身試過🤭

3）按金收費

4）請檢查清楚車嘅狀況，有沒有撞花等等
不過H租車公司係我取車第一晚便詳細E貓左資料說明車身邊度花左。

拎車，出發，下章分享開車同埋泊車嘅經驗。

待續

留名

但調返轉汽油槍係入到柴油車到

其實我試過係Shell同BP都係咁，汽油槍入唔到柴油車，柴油槍入唔到汽油車，其實諗到都驚險，所以租車前要問清楚🤧有時車俾嘅menu係冇架🤦🏾‍♂️

有update未,想睇

巴打加油，你快啲出完到我寫

Pish

寫左一半冇左，寫緊😭

加油，大家寫互相交流🙋🏾‍♂️

《自駕 二》

上回講到租車前嘅準備或一d我地要安排嘅事。
今日分享嘅主要係幾個今次自駕嘅分享，心得唔敢講，但係經驗嘅交流，大家有意見隨便問或交流。

首先，每一個去英國開車嘅朋友都會同意，英國有好多迴旋處，係一條大概50Miles嘅路，可以有最少30-50個迴旋處不等， 小弟有一日由巴斯（Bath)開去約克，大概250英里嘅路，最少開左150-200個迴旋處，對於係香港開慣車嘅朋友，係別有一番體驗。

不過英國開迴旋處要特別小心，有兩個點要提醒
1）右方來嘅車永遠優先，如果右方有車過來，要讓對方先過先可以出。
2）如果會喺迴旋處第一個路口出，請靠左行駛，如果會在迴旋處第二或第三或第四嘅出口，請不要做內線L，盡量靠右線駛出，如果做內線L好容易會有碰撞。

英國開車單位係Miles(英里)而唔係KM（公里）,一公里大概係0.62英里，所以請留意

第三，英國係高速公路及普通公路都有時速限制，由70到30不等，所以要小心。部份租車公司嘅GPS會提供相機提示，不過都係小心為上，有朋友曾經因爲開快車而俾法庭出傳票。

第四，大家準備好景點時，最好先準備好postal code
這樣會比較方便輸入，例如要去約克嘅Betty’s cafe, postal code 為YO1 8QP，呢一組號碼一如該地方嘅身份證，所以記住先安排好。

第五，高速公路中間都會有好多休息站，大家可以休息下，切勿疲勞駕駛。

第六，英國入油要自助，如我上文大家要留意自己車係柴油（diesel)定係汽油（petroleum)。
英國人基本上見你係油站有遲疑，都好樂意過來幫你。大家入完油之後記住自己油槍位置及讀數就可以，之後去reception俾錢就可以。

最後，大家最好準備好offline嘅google map,因為未必每個地方都接收良好，呢個係小弟今次嘅經驗。

泊車

大家自駕嘅時候，難免要泊車。
首先，大家要留意自己住嘅酒店有冇提供泊車服務，基本比較偏僻嘅地方都會有免費泊車服務。如果係市中心嘅地方，則可能要去公共泊車嘅地方。

英國泊車咪錶有幾鐘，有部份係短時間嘅例如一兩個小時，呢類咪錶係比較貴，例如在Oxford Castle附近嘅，都係要2-3磅一小時

另外有一些係公共停車場，都係入錶，不過時間較長例如係每四小時或每廿四小時收費，此類會比較便宜。而且此類咪錶都可以用apps去上網付款或延長時間，非常方便。

不過大家如果即場投幣咪錶，會有張receipt,請將佢放係車內擋風玻璃嘅左手邊，大多英國車輛都會有位俾大家攝紙仔。

大家可以google睇，有好多英國自駕遊嘅網站。
大家都可以參考

下篇開始講食

待續

《紅葉》

介紹食之前，介紹多兩個值得推薦嘅景點。
首先，當朋友知道小弟會自駕，推薦小弟去一個叫Westonbirt Aboretum 嘅公園。
由於小弟去嘅日子為十月初，正正係紅葉初開嘅日子，所以趁機會去左呢一個公園，公園大概離巴斯(Bath)20英里左右，如果開車，泊車免費。公園位處偏僻，非自駕者不太適宜。

入場費為10磅。如果有時間，絕對為一個極佳hea嘅地方。當日我同太太係呢度留左2-3個小時，喜歡攝影嘅朋友不能錯過。

小弟去時剛剛紅葉初開，未算盛開，如果盛開應該會好壯觀。

如果每年9月尾到十一月中有機會去英國嘅朋友，可以趁機一去。

待續

《Castle Combe》

呢度係英國之旅個人來講最喜愛嘅地方， Castle Combe係一個好細嘅小鎮，小鎮居民應該100戶都冇，最出名為電影 War Horse嘅主拍攝場地，地方位於Bath附近，由巴斯（Bath)開車去大概為15英里左右，不過該處頗為偏僻，連入口都係單線雙程行車，所以請小心駕駛。

如果大家不是自駕，絕對不建議去呢個地方，因為太偏僻，又冇公共交通到達。不過如有自駕嘅朋友，呢度係一個值得推介嘅地方。

Castle Combe彷似一個與世隔絕嘅小鎮，果一種寧靜悠閒嘅感覺絕對係香港冇可能感受得到，有機會一定要置身其中。

Castle Combe有一間頗有名嘅酒店叫The Manor House,之前見有blogger介紹過，有興趣嘅朋友可以了解一下。

待續